%@Auteur: François Meria\par
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices, calculer les nombres suivants en donnant le résultat
sous la forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{2mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$A=\dfrac{18}{4}- \dfrac{0}{24}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$B=\dfrac{30}{3}+ \dfrac{19}{21}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$C=\dfrac{16}{10}- \dfrac{33}{80}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$D=\dfrac{13}{10}- \dfrac{12}{60}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$E=\dfrac{35}{2}- \dfrac{5}{6}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$F=\dfrac{37}{8}- \dfrac{15}{72}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$G=\dfrac{24}{2}+ \dfrac{26}{16}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$H=\dfrac{12}{4}+ \dfrac{10}{36}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$I=\dfrac{37}{2}+ \dfrac{12}{20}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$J=\dfrac{3}{9}+ \dfrac{20}{9}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
$K=\dfrac{26}{5}- \dfrac{9}{15}=$ \dotfill \vskip 0.3cm&
$L=\dfrac{5}{9}+ \dfrac{14}{36}=$ \dotfill \vskip 0.3cm\\
\end{tabularx}